直擊李嘉誠英國「香港城」 複製數百億「維港樓」吸金模式

長實（1113）位於英國倫敦的超大型項目Convoys Wharf，與當地政府經過15年的洽商，適逢於「港版國安法 」生效之前，項目首期工程終於在今年6月獲批，這個超大型項目佔地達到16.6公頃，大小與維園相若，大約為0.8個太古城。本報特約記者直擊這幅曬足15年太陽的棕地，視察這個被外界稱為英國「香港城」的項目，能否成為他朝港人移民倫敦眾居的「避難天堂」？

戇鳩記者傳媒一廂情願叫人地做香港城

正
英國版天水圍
香港人咁高質實唔會比人歧視

段長時間應該以年計

又改變人地地方嘅生態

大小與維園相若，大約為0.8個太古城。

根本記者特登用呢啲標題昆hit rate

去到英國都要做誠哥隻奴隸

李嘉誠最叻嘅
就係要你和家人
幾代都替他打工
實質上是世代
做李家的家奴

可能都會見到鑽石廳發水窗台同環保露台

香港點走都係香港先冇得揀
英國咁多地方揀憑咩一定要住佢啲樓

小區你老母

不嬲London唔打風

住納米樓

啱呀

唔去lu 之後

所以連佢個孫都要改名做李長治

你唔識就唔好7
Convoys Wharf倫敦金融區 係中環唔係天水圍

收皮啦 London 人口 6成外國人 真正國際城市
英國人得四城 政府好歡迎改變地方嘅生態

係英國仲要做誠哥奴隸？

Convoys Wharf係Canary Wharf河對岸

Canary Wharf係CBD 2.0即係香港嘅起動九龍東
Convoys Wharf呢塊棕地嘅地段已經係將軍澳級數

邊撚度旺？仲要東倫敦本身治安唔係好好

係地產代理叫先

你以為全世界都會打風？

真•李家城

收嗲啦支那閪

出多d國喇 冇人會想好地地走

我就唔信你成世無去過中國

做慣狗 做唔返人

搞香港城的
最大賣點應該係sell package

例如香港城明顯會多香港人，大家易適應

好多人會批評唔融入人地社區
不過第一代移民或多或少都有呢類問題

意大利，愛爾蘭，德國裔
去美國都係抱團取暖

但過左１，２代 呢種問題都已經無得７７８８

會唔會又起到細一細，唔係一般人買得起果d

但會落雪

不過李嘉誠搞香港城
都代表佢都預期 將來好多香港人會走

大家都知李嘉誠係少數會超前部署的商人
（雖然某程度＝賤格）

本來由港英扶植 但係中英談判好快就跳左糟
最經典是同鄧小平做馬騮戲 問一國兩制ｋｅｅｐ到幾多年

８９６４後 首批重返強國商人

１２年習近平上台時 開始加速走人
（同一時間，其他地產商仲ｏｎ９９大手入貨）

點解咁多越南餐廳

去澳洲周圍都係tho

連登仔唔係成日要係外國買地整個新香港？
而家誠哥幫你試行又有得嘈
講到去到要做奴隸咁慘，以為自己係邊個
做誠哥既奴隸都唔係咁易俾你做

電話都係用3

新香港

入到去其他電話台即刻收唔到
淨係比用3

又係毒果
上次踩完香港人激嬲英國人
今次又點呀

咁英國本身都比較少打風

請人嗎？

應該叫李家城

0.8個太古城
唔好再細d

會唔會又係發水窗台

一定好多在香港人 在香港買來收租 租比香港人

垃撚圾

生生世世住李家城

呢個月準備轉O2/Vodafone

自由的世奴

香港人貢獻誠哥是常識吧！

係英國起黃埔

英國失業又升，肺炎又多，不了

但打起嚟會好癲

你認為英國佬會俾佢起啲咁嘅垃圾咩

抱團

屌你老母閪 個post咁多五毛狗唱淡

有變個富豪唔係ccp要埋你條命添呀

要同CCP比先顯得無咁邪惡都幾可悲

如果個到搞踢波會唔會好似香港咁都係乜喜色

咁唔通拎你同誠哥比咩。仲可悲呀

拎我同佢我直頭係正義使者添，有幾可悲？
可悲得過你成世見高就拜，見低就踩？
去外國開展新生活都諗住要點樣瀨有錢佬鞋底，港奴真係港奴

Agger
中環金鐘應該係Westminster同City嗰邊
Canary Wharf 係80年代revive堆船塢而生嘅project
頂多都係九龍灣商廈區

佢嗰個位差唔多去撚到Greenwich
即係等於觀塘油塘

絕對冇可能係中環

英國樓太垃圾，問題多多又可能會停工爛尾。唔少連會所，公用花園都冇。

英國樓都有佢哋嘅問題
包括超細窗戶、好多都冇露台/假露台。設計刻意摟望樓，冇乜開陽景。

人哋名都打錯
李嘉誠啊叻唔切

赤柬年代出走嘅越南難民

去到英國都要跟誠哥
住佢起既樓
飲佢比既水
食佢有份研發既人造肉

試下講社區

直接改名叫李家城啦

數以十年計, 有太陽而無風

起碼有信心唔爛尾

行四個字先去到地鐵，又唔係zone1，比盡你咪愉景新城

「李家」城啊 叻唔切

中國城

佢果個區係叫deptford
雜到pk

舊年仲封佢做「曱甴王」，咁快調轉槍頭。

房地產唔癲嘅地方就唔係
一層樓耗你幾十年 邊有其他貨咁癲

我想話你地真係唔了解，而家既Canary Wharf先係中環，大部分IBank都係果邊，有好多後生好想過到去做office工，全部都係”高樓大廈”, Bank/London Bridge果邊勢頭只係保持到，不分上下囉兩邊都 如果問我，Bank係似灣仔

不過講真deptford真係no good, 如果Crossrail有朝一日去到咁就唔同講法,會有好多shared ownership樓

Vodafone 好似好過O2

的確預吸香港人水 有幾多鬼佬會買

咪就係。你起碼7成香港人買既。樓下起晒百佳 茶餐廳酒樓先叫香港城啦

唔係點解啲人叫毒果早幾年蘋果係咁比人hi，不過反中之後啲人話如果連蘋果都冇埋就hihi又吸返唔少支持者

又無份

The city of the Lees’ family, HKSAR

隔離個greenwich peninsula 先 cls
除咗係雞排妹投資 又大 負責嗰條友都係香港人 話要起港式住宅區

而家都要走難去到先得棕地誠哥可唔可以粗粗地起個難民營先

岩呀
Canary Wharf 同 Bank 應該係金鍾同中環
最多都係鰂魚涌同中環
誠哥塊地點撚會係天水圍
將軍澳真係差唔多

canary wharf係住宅區黎 果到有6 7成都係留學生
喺果到住過3年 其實幾好住
要去leicester sq大概搭4個字ug
convoys wharf就唔熟

覺得賣得出你咪起囉
其他盤露台大到可以放個bbq爐

嘩誠哥好黃呀屌！！大家去到邊都可以供樓！

到時雪都無得佢落

超細窗係
apartment 都有6成露台
樓望樓黎計一定唔夠香港嚴重

但人地地方空曠，根本無必要起到樓望樓

天水圍咪好 環境舒服
搬去外國仲咁中意啲廢氣咩 又嘈又剩
緊係揀近郊啦

諗起都覺得正 香港落雪

1. 幾遠先唔叫樓望樓？定係要樓望山望河，對住個公園望到樓都唔得。

2. 人地以前起排屋樓貼樓添。

3. 佢地apartment 唔會好似香港咁60層高，最多都係廿層以內。我住過／去過朋友屋企，唔覺得有焗促感。

要感謝誠哥

去到英國都仲可以為誠哥賣命
誠哥解決晒香港人思鄉病

小區 以為講緊支那

吹到會送俾香港人咁

後來改咗長智，係咪有玄機。

其實London 東區100 年前以前係工業區碼頭貧民區，第一條唐人街亦在東區，如果有睇＂神奇女俠＂，用第一次大戰背景倫敦東區，算係油麻地大角嘴深水埗，東區有出名黑社會克雷兄弟，連環殺手，80 年代英國學支那強拆，全區大翻新起金絲雀碼頭新金融區，黎老明天地線祇可打出手提電話就係呢度做白老鼠，所以我覺得係似係奧運站，大角嘴同油麻地，重有無景上車盤500 幾尺(apartment ，唔係 House ) 樓價同香港沙一上車盤差唔多，有河景過千呎就同太古城上車盤差唔多，重係大量二手供應，有間港式酒樓飲茶好正＂XX皇宮＂，不過後生又鍾意 住大廈去Stratford 多啲，買誠哥樓都係學支那人，落到香港希望同聲同氣聚居，香港人希望生活配套似香港! 個人感受，有錯勿插!

走撚左半個地球都仲係供誠哥啲樓

果個地點肯定唔會成為『天水圍』，係『尖沙咀』就真

生生世世都係誠哥既子民

依啲叫音義相關 叻唔切

萬惡嘅資本主意

要近地鐵香港人先易適應

唔知呢個係咪假名呢
因為之前見過有人留言話李澤鉅個女由細到大都係用假名，係大個咗先用返真名

百佳 豐澤 屈臣氏
你已經比李生包圍咗

香港出名劏, 百幾呎單位都敢拎出黎賣, 政府又唔撚理
英國子民都應該享受下

用返香港樓價=香港城

香港人一世都走唔出呢個命運

唔洗兜喇你哋
李嘉誠就李嘉城啦
李咩家城？錯晒

李嘉誠得一個寫法

明明就係李家城

canary wharf其實都算係中環架啦
多數ibank都係嗰度 唔係liverpool street嗰邊

邊個on9會去到英國仲買長實樓

自從發明咗wfh，風假已經不再存在

香港人最叻打飛機

電話用3台

咁撚多黃皮新移民邊忽中環
天水圍就真
到時全城Ching Ching Chong

吸血鬼去到英國都要吸香港人血

睇完好多巴打既回覆有少少諗法

1. 英國樓爛尾樓好多, 岩岩上港聞既先爆左2單, 雖然話LONDON比較少但有比較下長實樓絕對俾到信心人唔係ON9.

2. 其次非收成期既朋友唔洗諗幫誠哥供有幾慘, 呢舊野個位好似係ZONE 2? (唔肯定), 我估1房都要5~600萬HKD.

3. 長實出名劏? 嵐山件一家親之外其實佢地好少出劏房, 唔好話開放式其實連一房都少, 巴打應該唔熟佢地作風. 我估佢唔會太大件, 都係一二房為主.

利申: 買唔起

嗰度係興冬天温帶氣旋

點解無人講黃埔...?

Canary Wharf 隔離有個fish market
同One Canada Square d 錢一樣咁腥

香港人
樓買長實，銀行用匯豐，電話上台用3，係唔知有百佳買餸未

可惜呢塊地係倫敦市中心太貴
如果可以係啲偏遠地區買起成個小鎮起樓
住100萬香港人或以上
真係有機整到個香港城出黎
可惜只係幻想

係香港咁逼去到英國都要咁逼

唔會逼啦
英國啲小鎮同小鎮之間勁大塊空地緩衝
大把空間發展
同埋如果大家真係移民
想唔想去返一個大量香港人既地方聚居？
我自己就想
容易適應好多
最好有返香港式商場/社區/學校/店舖

傻西，垃圾香港人去到當地係ching chong新移民咋，同搶人資源嘅賤種中國人冇分別

🤔🤔 你以為啦

英國地方用英文 所以係taste

tesco

其實好正
至少易適應好多

3 係英國係垃圾 永遠收唔到

上年年尾去英國旅行，係倫敦市中心上唔到網

Ching一定冇去過南部岸邊城市

Westminster邊忽似中環金鐘
你話灣仔老銅尖沙咀都叫似d